{"title": "Hỏi đáp: Khám vật lí trị liệu", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sinh tại bệnh viện Từ Dũ đã được 8 tháng. Nay em để ý cổ bé hơi nghiêng về bên trái không biết phải do bé hay nghiêng đầu qua để quan sát phía bên kia hay là do cổ bị nghiêng. Em muốn hỏi bác sĩ giờ làm việc và cách đăng kí khám tại khoa vật lý trị liệu để đăng ký khám cho bé. Mong nhận được thư trả lời sớm từ phía bác sĩ. Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn khám tại khoa Phục hồi chức năng Lầu 1, Làng Hòa Bình 284 Cống Quỳnh. Thứ 2-6 : 7h-10h30, 12h30-16h; sáng thứ 7 : 7h-11h.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-vat-li-tri-lieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi hắt xì hơi nhiều lần,thở khò khè,ho và ra nhiều mồ hôi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được hơn 4 tháng, sinh non thiếu 1 tháng. 3 ngày nay bé hay bị hắt xì hơi nhiều, thở mạnh và khò khè kèm theo triệu chứng bị ho, cặp nhiệt độ cho bé thì không sốt. Dạo này tối cháu ngủ ra mồ hôi ướt cả lưng và sau gáy. Cho em hỏi bé bị vậy có cần đi khám không ạ và em có thể mua chai hút mũi cho bé được không vì em chỉ nhỏ mũi cho bé hàng ngày nhưng 3 hôm nay thấy bé không đỡ. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-hat-xi-hoi-nhieu-lantho-kho-kheho-va-ra-nhieu-mo-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi hay quấy khóc", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em nay được 1 tháng 10 ngày. Bé sinh mổ được 2kg7, nửa tháng đầu bé vừa bú sữa mẹ vừa bú sữa công thức và thời gian sau thì bú sữa mẹ hoàn toàn nhưng bé bú bằng bình vì ti mẹ ngắn và bé không chịu ti mẹ. Nay bé tăng cân được 4kg7 và bú được 100ml/ lần. Bé ngủ hay vặn mình và phát ra tiếng ẹ ẹ trông giống như mệt mỏi (hiện tại thì phát tiếng to hơn và thường xuyên hơn). Như vậy bé có phải thiếu canxi không ạ? Và khoảng 1 tuần nay bé hay quấy khóc và khó ngủ, cứ đến 9h30 – 10h30 sáng là bé trở mình và khóc thét không dỗ được. Bé nhà em có sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Trước hết, bạn cần xem lại nhiệt độ phòng có nóng đối với bé không. Bé càng lớn thì thời gian ngủ ban ngày càng ít lại. Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D và hạn chế các thực phẩm sinh hơi trong chế độ ăn của mẹ (bắp cải, khoai….) vì có thể bé bị đầy bụng nên khó chịu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-hay-quay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh", "question": "Thưa bác sĩ, bé của tôi là bé gái. Lúc hơn 1 tháng tuổi tôi tắm cho bé xong lúc đứng dậy vô tình làm đầu bé phần cao hơn trán trúng vào vòi nước, đầu bé bị lõm một hõm nhỏ. Nay bé được 3 tháng thì tôi vô ý làm ngã cây gậy trúng đầu bé cũng ngay chỗ cũ, đầu bé bị lõm một đường dài. Tôi lo quá. Như vậy có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không và tôi phải làm thế nào? Mong bác sĩ hướng dẫn tận tình giúp tôi.", "answer": "Chào bạn,,Đầu bé có những rãnh nối giữa các xương sọ nên chưa chắc là hõm và đường mà bạn mô tả là do chấn thương. Tuy nhiên, bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa ngoại thần kinh để bác sĩ có chuyên môn thăm khám, nếu cần thì cho siêu âm não hoặc chụp CT thì mới giải quyết được một cách có cơ sở khoa học mối lo lắng của bạn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-27551/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng 9 ngày bú bao nhiêu sữa là đủ, bé có uống được nước cam hay quýt không", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái nhà em được 4 tháng 10 ngày, nặng 7kg. Đêm ngủ bé hay thức giấc và khóc, sau đó ru thì bé ngủ lại nhưng chỉ được khoảng 20-30 phút lại thức và quấy khóc nữa. Em cũng có kiểm tra tả, cho bú, thoa dầu vì sợ bé đau bụng nhưng bé vẫn không ngủ được ngon, tình trạng này kéo dài khoảng 2 tuần nay, không biết bé có sao không ạ?Bé 4 tháng thì bú 1 ngày bao nhiêu sữa là đủ ạ, vì bé không chịu bú mẹ nên em phải vắt sữa ra bình cho bé bú, mỗi lần bú khoảng 130-150ml, cách 3- 4 tiếng bú 1 lần. – Vì em đi làm nên mỗi ngày đều vắt sữa ra và trữ ở ngăn mát tủ lạnh, đến cữ thì người nhà lấy ra hâm (bằng máy hâm sữa, ở nhiệt độ 40 độ), không biết làm cách này có ảnh hưởng đến chất lượng sữa không bác sĩ? – Bé có uống được nước quýt hay nước cam chưa ạ? Mong bác sĩ giúp em giải đáp những thắc mắc trên, em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Có nhiều nguyên nhân của hiện tượng khóc đêm như đau bụng, thiếu máu thiếu sắt, thiếu canxi-vitamin D, nhiệt độ phòng ngủ không phù hợp….Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xác định nguyên nhân và cho thuốc uống nếu cần. Bạn có thể lưu trữ sữa và hâm sữa như trên. Bé trên 6 tháng mới cần uống thêm các loại nước trái cây.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-9-ngay-bu-bao-nhieu-sua-la-du-be-co-uong-duoc-nuoc-cam-hay-quyt-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài kèm theo máu", "question": "Bé nhà tôi được 22 ngày tuổi, hoàn toàn uống sữa ngoài. Gần đây bé thỉnh thoảng đi ngoài có kèm theo ít máu tươi. Bé có bị làm sao không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Đi cầu phân có máu đơn thuần có thể do dị ứng sữa, polype ruột hoặc bón làm trầy xước niêm mạc ruột…Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-ngoai-kem-theo-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ không chịu ti mẹ", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 1 tháng 20 ngày. Do từ lúc mới sinh, ti mẹ bị ngắn nên bé không ti mẹ trực tiếp được nên em chỉ hút sữa cho bé bú. Nhưng vì hút sữa nên lượng sữa ra không nhiều nữa và không đủ cho bé bú. Em tập cho bé ti mẹ nhưng vẫn không được. Nhờ bác sĩ hướng dẫn em cách cho bé bú ti mẹ được. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé đã quen ti bình nên tập ti mẹ lại cần phải rất kiên trì. Bạn cho bé ti mẹ khi bé đói, ôm sát vào lòng mẹ, đưa miệng bé sát vú mẹ để bé tự ngậm, đừng cố ép sẽ làm bé từ chối vú mẹ. Mẹ trò chuyện và dỗ dành con khi cho bú. Để duy trì lượng sữa mẹ, bạn cần chú ý chế độ ăn đủ thịt và sữa. Khi vắt sữa mà thấy sữa cạn thì tạm ngưng, dùng tay massage xung quanh bầu vú, se đầu vú để sữa tiếp tục lên và vắt thêm đến khi cạn hẳn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khong-chiu-ti-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị hắt hơi", "question": "Bé nhà em sinh thường tại Từ Dũ ở tuần 41. Nhưng từ lúc sinh đến nay 2m17d bé hay bị hắt xì như người lớn. Em có nhỏ nước muối sinh lý cho bé nhưng không thấy hết. Như vậy thì bé bị gì và có cách nào để khắc phục không ạ? Có phải bé bị di truyền từ mẹ không vì em bị viêm mũi dị ứng đã lâu mà không khỏi? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn xem lại trong nhà có những yếu tố làm bé dị ứng không như lông thú (chó, mèo), thú nhồi bông, khói nhang, khói thuốc, sách báo cũ…Bạn có thể dùng dung dịch nước biển sâu để xịt mũi, vệ sinh mũi cho bé vài lần trong ngày.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-hat-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Con em được 9 tháng tuổi. Hiện em chỉ cho bé ăn dặm bằng bột ăn dặm và cho uống sữa thôi ạ. Như vậy có đủ dinh dưỡng không? Giai đoạn này em nên chọn cho bé những loại trái cây nào ạ?", "answer": "Chào em,,Bé 9 tháng tuổi thức ăn chính cho trẻ ngoài sữa còn phải cho ăn dặm thêm bột, vì sữa cung cấp năng lượng không đủ khi nhu cầu trẻ ngày càng tăng dần theo tuối. Vì thế khi nấu chén bột em phải tăng dần số lượng bột trong mỗi chén, thêm thịt, cá, trứng, hoặc đậu hủ.. dầu ăn hoặc mỡ, chén bột phải thêm rau lá hoặc rau củ.. Trái cây cho trẻ nên chọn trái cây mềm: chuối, thanh long, cam, kiwi, nho, bơ, dưa bở, táo…mỗi ngày nên cho trẻ ăn thêm Yaourt giúp cho hệ tiêu hóa trẻ  tốt hơn. Nếu bé tăng cân mỗi tháng thì em yên tâm con em đủ dinh dưỡng.,Chúc em thành công. ,BS Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-27453/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tưa lưỡi", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 7 tuần tuổi, bé bị tưa lưỡi em đã dùng nystatin rơ lưỡi cho bé 5 ngày rồi mà vẫn chưa khỏi. Lúc rơ xong nhìn lưỡi bé hết trắng nhưng lúc sau lại thấy xuất hiện những mảng trắng. Cả tuần nay bé bú rất ít, hay quấy khóc nhất là về đêm, mỗi lần cho bé bú là bé khóc dãy ra không chịu ti nữa, cố cho bé ti thì chỉ được một chút là bé lại khóc. Nhưng em vắt sữa ra bình thì bé lại chịu ti, mỗi lần khoảng 60ml. Từ lúc sinh có cho ăn thêm sữa ngoài mỗi ngày khoảng 90ml. Bác sĩ cho em hỏi có phải bé bị tưa lưỡi dẫn đến viêm họng nên bé khó nuốt không? Xin bác sĩ tư vấn giúp em với. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị bệnh chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tua-luoi/"}
